---
file: apropagandaideologicadopig.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

Conhece Joseph Goebbels, o violento ministro de propaganda de Hitler? Estes são
os 11 princípios que levaram o povo alemão a tentar exterminar à humanidade:

1.- Principio da simplificação e do inimigo único.  Simplifique não
diversifique, escolha um inimigo por vez. Ignore o que os outros fazem
concentre-se em um até acabar com ele.

2.-Princípio do contágio Divulgue a capacidade de contágio que este inimigo
tem. Colocar um antes perfeito e mostrar como o presente e o futuro estão sendo
contaminados por este inimigo.

3.-Princípio da Transposição Transladar todos os males sociais a este inimigo.

4.-Princípio da Exageração e desfiguração Exagerar as más noticias até
desfigurá-las transformando um delito em mil delitos criando assim um clima de
profunda insegurança e temor. “O que nos acontecerá?”

5.-Princípio da Vulgarização Transforma tudo numa coisa torpe e de má índole.
As ações do inimigo são vulgares, ordinárias, fáceis de descobrir.

6.-Princípio da Orquestração Fazer ressonar os boatos até se transformarem em
noticias sendo estas replicadas pela “imprensa oficial’, pigal.

7.-Principio da Renovação Sempre há que bombardear com novas notícias (sobre o
inimigo escolhido) para que o receptor não tenha tempo de pensar, pois está
sufocado por elas.

8.-Princípio do Verossímil Discutir a informação com diversas interpretações de
especialistas, mas todas em contra do inimigo escolhido. O objetivo deste
debate é que o receptor, não perceba que o assunto interpretado não é
verdadeiro.

9.-Principio do Silêncio. Ocultar toda a informação que não seja conveniente.

10.-Principio da Transferência Potencializar um fato presente com um fato
passado. Sempre que se noticia um fato se acresce com um fato que tenha
acontecido antes

11.-Princípio de Unanimidade Busca convergência em assuntos de interesse geral
apoderando-se do sentimento produzido por estes e colocá-los em contra do
inimigo escolhido.

Qualquer semelhança com as práticas do PIG é pura coincidência….
